\documentclass[12pt,oneside,slovak,a4paper]{article}
\usepackage[slovak]{babel}
\usepackage[utf8]{inputenc}
\usepackage[T1]{fontenc}
\usepackage{graphicx}
\usepackage{url} % príkaz \url na formátovanie URL
\usepackage{hyperref} % odkazy v texte budú aktívne (pri niektorých triedach dokumentov spôsobuje posun textu)
\usepackage{longtable} 
\usepackage{cite}
\usepackage{times}
\usepackage[section]{placeins} %nieco ako clear:both v html pred sections
\usepackage{listings} % umožňuje paste kódu \lstset{language=Java} \begin{lstlisting}[frame=single]
\usepackage[dvips,dvipdfm,a4paper,centering,textwidth=14cm,top=4.6cm,headsep=.6cm,footnotesep=1cm,footskip=0.6cm,bottom=3.8cm]{geometry}
%opening
\pagestyle{headings}
\title{Architektúra softvérových systémov - prvé odovzdanie}

\author{Branislav Pecher, Michal Kováčik\\[2pt]
	{\small Slovenská technická univerzita v Bratislave}\\
	{\small Fakulta informatiky a informačných technológií}\\
	{\small \texttt{branop95@gmail.com, xkovacikm2@gmail.com}}
	}

\date{\small 23.09.2017}

\begin{document}

\maketitle

\newpage
\section{O projekte}
Na vypracovanie tohto projektu sme sa rozhodli použiť zdrojové kódy opensource projektu
MaNGOSzero (dostupný na \url{https://github.com/mangoszero/server} ).
Projekt je naprogramovaný v jazyku C++.

Jedná sa o emulátor World of Warcraft servera pre verziu klienta 1.12.1 a 1.12.2.
Projekt vznikol v roku 2006 ako alternatíva plateným oficiálnym serverom od Blizzardu,
pričom je tento projekt stále živý, pretože existuje početná komunita hráčov Vanilla verzie.



\section{Metriky}
\begin{itemize}
    \item Počet tried v projekte ~ 552 
        \lstset{language=Bash} 
        \begin{lstlisting}[frame=single]
find -iname '*.h' -o -iname '*.hpp' | wc -l
        \end{lstlisting}
    \item Počet riadkov kódu ~ 280496
    \lstset{language=Bash} 
    \begin{lstlisting}[frame=single]
wc -l $(find -iname '*.c' -o -iname '*.cpp' -o 
-iname '*.h' -o -iname '*.hpp')
    \end{lstlisting}
    \item Posledný commit bol 19. septembra 2017 (v čase písanie tohto dokumentu) takže sa jedná o živý projekt
\end{itemize}

\end{document}